[台灣自駕] 嘉義 - 開車往阿里山-路況

第一次開POST
各位巴打, 我7月想自駕台灣, 係網絡上做左D資料搜索, 阿里山的自駕情況
有D人話好危險, 有D人話而家路況好左, 慢開就得
個心十五十六, 不知道到底咩情況
所以先問問大家, 到底現在自駕上去阿里山情況怎樣?
1) 會有好多遊覽車 (大巴) 在路上嗎? 有沒有什麼時間開比較少車的?
2) 路寬嗎? 會有好多沙石影響駕駛嗎?
3) 有什麼需要注意嗎?
唔該哂各位巴打先

早兩個月去過
不過台21上台18落
有雙程路都唔算好窄
大巴多數早上上山
遇到大巴會頂住
因常大巴通常好守規矩行30
落石又冇遇過
不過周圍都有牌叫人提防落石
要注意就係阿里山部分道路係進行維護工程
久唔久會封路一個鐘
最好上網查定先

多謝你回覆先
我想問你會唔會有下面類似的情況出現? 我睇片見到D大巴好似好顛咁...
所以先驚驚地

其實係咪慢慢開, 上落行18線都應該安全呢?

咁我又冇見過d大巴咁癲
通常山路都好慢
如果咁岩跟住大巴尾會安全
不過就好慢
18好行過21
冇咁崎嶇

想問巴打你係咪揸開車？定係去旅行先楂

因為我成年冇揸，對上嗰次去日本自駕遊。

第二段片大巴司機個牌點考
彎位爬頭已經on9
仲要見到對頭有車都仲想直去

都係去旅行揸多
都係睇個人
自己有興趣揸車
最緊要唔好怯
淡定慢慢黎
不過台灣路係難揸d
路面複雜d
小心就ok
另外如果有機會泊停車場小心d
好多場都好窄

幾年前自駕台中
最辛苦係入台中市d電單車同台中人好多唔太守規矩
一定會超速同逆線扒頭
都係日本自駕最舒服

我花蓮上山先on9

咁大獲，我有一日係台中，有冇咩特別注意？

咩事呀巴打？分享下

睇住D電單車, 左穿右插, 連我D台灣朋友都話電單車係馬路炸彈

超長車程，夜晚大霧

仲有一次係太夜結冰軍隊封路

嘩, 夜晚你都敢上山, 我行阿里山呢D都打算全部日頭早D出去

未體驗過, 唔知點樣, 到時小心D留意下先, thanks bro

岩電單車環島完，呢段除咗睇車，仲要睇霧

Thanks bro, 係咪話朝早冇咁大霧? 下午黃昏時間大霧D 架?

Yesss，朝早反而無事

其實條路都幾曲折，好多彎位，又窄
你唔係成日揸車
會唔會考慮跟當地團
嘉義集合
佢會安排你搭七人車，好似共乘咁
幫你買埋火車票，book酒店
除佐行山2-3個鐘有導遊之外
其他都係自由行

最麻煩嘅都幫你做曬
我認為幾好